\chapter{第二章 数列极限}
\section{数列极限的基本概念}
\subsection{2.1.5 练习题}
\date{2021.5.5}
\begin{qs}
1. prove by Limit definition:\\
(1). $ \lim_{n\rightarrow\infty}\frac{3n^2}{n^2-4} = 3 $.\\
(2). $ \lim_{n\rightarrow\infty}\frac{\sin n}{n} = 0 $.\\
(3). $ \lim_{n\rightarrow\infty}(1+n)^\frac{1}{n} = 0 $.\\
(4). $ \lim_{n\rightarrow\infty}\frac{a^n}{n!} = 0, (a>0) $.\\
\end{qs}

\begin{qs}
2. Suppose $ a_n, n\in\mathbb{N}_+ $. sequence {$ a_n $} converge to $ a $.\\ Prove $ \lim_{n\rightarrow\infty}\sqrt{a_n} = \sqrt{a} $.

\end{qs}
\begin{proof}
$ n\rightarrow\infty  a_n \rightarrow a $.\\
$ \forall \epsilon >0, \exists N(\epsilon) \in \mathbb{N}^+, \forall n>N(\epsilon), |a_n - a|<\epsilon $.
\begin{equation*}
	|\sqrt{a_n}-\sqrt{a}| = \Big|\frac{a_n-a}{\sqrt{a_n}+\sqrt{a}}\Big| < \frac{\epsilon}{\sqrt{a_n}+\sqrt{a}}
\end{equation*}
$ \therefore \lim_{n\rightarrow\infty}\sqrt{a_n} = \sqrt{a}. \qquad\square  $
(check, not consider the condition$ a=0 $)
add $ a=0, \forall \epsilon \in (0,1), \exists N(\epsilon) \in \mathbb{N}^+, \forall n>N(\epsilon), |a_n - a|<\epsilon $. s.t $ a_n<\epsilon^2 <\epsilon $, $ \sqrt{a_n} < \epsilon $.
\end{proof}

\begin{qs}
3. If $ \lim_{n\rightarrow\infty} a_n = a $.\\ Prove $ \lim_{n\rightarrow\infty} |a_n| = |a| $. Vice versa?\\

\end{qs}
\begin{proof}
$ \forall \epsilon>0, \exists N(\epsilon) \in \mathbb{N}^+, \forall n>N(\epsilon), |a_n - a| <\epsilon$. 
\begin{equation*}
	\Big| |a_n| - |a| \Big| \leqslant|a_n - a| <\epsilon
\end{equation*}
$ \therefore \lim_{n\rightarrow\infty} |a_n| = |a| $\\
If We know $ \lim_{n\rightarrow\infty} |a_n| = |a| $.\\
$ \forall \epsilon>0, \exists N(\epsilon) \in \mathbb{N}^+, \forall n>N(\epsilon), \big||a_n| - |a|\big| <\epsilon$.  We can't get $ \lim_{n\rightarrow\infty} a_n = a $. For example: $ a_n = \frac{1}{n}+1, a = -1 $, $ \lim_{n\rightarrow\infty} |a_n| = |a| $ is $ \lim_{n\rightarrow\infty} |\frac{1}{n}+1| = |-1| $, but $ \lim_{n\rightarrow\infty} \frac{1}{n}+1 \neq -1 \qquad\square $\\
\end{proof}

\begin{qs}
(1). Suppose $ p(x) $ is a polynomial of $ x $, if $ \lim_{n\rightarrow\infty} a_n = a $, Prove $ \lim_{n\rightarrow\infty} p(a_n) = p(a) $.\\
(2). Suppose $ b > 0, \lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n = a $. Prove $ b^{a_n} = b^a $.\\
(3). Suppose $ b>0 $, $ \{a_n\}, a_n>0,\forall n\in\mathbb{N} $. $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n = a $.$ a>0 $. Prove $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} \log_{b} a_n = \log_{b} a$.\\
(4) Suppose $ b\in\mathbb{R} $, $ \{a_n\}, a_n>0 $ when $ n\in\mathbb{N} $. $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n=a $. Prove $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} {a_n}^b = a^b $.\\
(5) Suppose  $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n=a $. Prove $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\sin{a_n} = \sin a $.\\
\end{qs}
\begin{proof}4.(1)\\
	$ \forall \epsilon>0, \exists N(\epsilon) \in \mathbb{N}^+, \forall n \geqslant N(\epsilon), $
	$ |a_n-a| <\epsilon $.\\
	$ p(a) = k_{m}a^{m} + k_{m-1}a^{m-1} + \dots +  k_{0}a^{0} $.\\
	$ \therefore p(a_n) - p(a) =  k_{m}(a_n^{m}-a^{m}) + k_{m-1}(a_n^{m-1}-a^{m-1}) + \dots +  k_{0}(a_n^{0}-a^{0}) $.
	\begin{align*}
		|a_n^m - a^m| 
		&= |a_n-a|\cdot |a_n^{m-1} + a_n^{m-2}a + \cdots + a^{m-1}|\\
		&< \epsilon \cdot |a_n^{m-1} + a_n^{m-2}a + \cdots + a^{m-1}|\\
		&< \epsilon (m-1)\cdots(a+\delta)^{m-1}
	\end{align*}
	$ \therefore \lim_{n\rightarrow\infty} p(a_n) = p(a).\qquad\square  $  
\end{proof}


\begin{proof}4.(2)\\
	$\forall \epsilon >0, \exists N \in \mathbb{N}^+. \forall n \geqslant N, |a_n-a| < \epsilon$.\\
	If $ b=1 $, $ 1^{a_n} =1^a = 1 $.\\
	If $ b>1 $, $ b^{a_n}-b^a = b^a(b^{a_n-a}-1)<b^a(b^\epsilon-1) $
	$ 0<|b^{a_n}-b^a|<b^a\cdot(b^\epsilon-1) $
	$ \because b>0, \epsilon\rightarrow 0 $, $ \therefore b^\epsilon-1 \rightarrow 0 $.
	$ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty}b^a_n = b^a $.\\
	If $ b<1 $, $ b^{a_n} = \frac{1}{(\frac{1}{b})^{a_n}} $, we can prove this condition by considering $ \frac{1}{b} >1 $.
\end{proof}


\begin{proof}4.(3)\\
	$\forall \epsilon >0, \exists N \in \mathbb{N}^+. \forall n \geqslant N, |a_n-a| < \epsilon$.\\
	\begin{align*}
		\log_{b}a_n-\log_{b}a
		&=\log_{b}\frac{a_n}{a}\\
		&=\log_{b}(\frac{a_n-a}{a}+1) < \log_{b}(\frac{\epsilon}{a}+1)
	\end{align*}
	$ 0<\log_{b}a_n-\log_{b}a|<\log_{b}(1+\frac{\epsilon}{a}) $.
	$ \because b>0, a\neq 0$,  $ a_n>0 $ when $ \epsilon\rightarrow0 $. $ \therefore \log_{b}(1+\frac{\epsilon}{a})\rightarrow0 $.\\
	$ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\log_{b}a_n=\log_{b}a $	
\end{proof} 

\begin{proof}4.(4)\\
	$\forall \epsilon >0, \exists N \in \mathbb{N}^+. \forall n \geqslant N, |a_n-a| < \epsilon$.\\
	$ a_n^b = e^{b\ln a_n} $, $ a_n^b-a^b = e^{b\ln a_n}-e^{b\ln a} $.
	\begin{align*}
			e^{b\ln a_n}-e^{b\ln a}
			&=e^{b\ln a}(e^{b\ln a_n-b\ln a}-1)\\
			&=e^{b\ln a}(e^{b\ln \frac{a_n}{a}}-1)
	\end{align*}
	$ 0 < |a_n^b-a^b| < e^{b\ln a}(e^{b\ln (1+\frac{\epsilon}{a})}-1) $\\
	$ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n^b = a^b $
\end{proof}


\begin{proof}4.(5)\\
	$\forall \epsilon >0, \exists N \in \mathbb{N}^+. \forall n \geqslant N, |a_n-a| < \epsilon$.\\
	\begin{align*}
		\sin(A+B)-\sin(A-B) &= \sin{A}\cos{B}+\cos{A}\sin{B} \\
		&\quad- (\sin{A}\cos{B}-\cos{A}\sin{B}) \\
		&= 2\cos{A}\sin{B}
	\end{align*}
	\begin{equation*}
		\sin a_n - \sin a  = 2\cos\frac{a_n+a}{2}\sin\frac{a_n-a}{2}
	\end{equation*}
	$|\sin a_n-\sin a| = |2\cos\frac{a_n+a}{2}\sin\frac{a_n-a}{2}|< |2\sin\frac{a_n-a}{2}|$\\
	$ |2\sin\frac{a_n-a}{2}|<|2\frac{a_n-a}{2}|=\epsilon $\\
	$ |\sin{a_n}-\sin{a}|<\epsilon $, $ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\sin{a_n} = \sin a  $
\end{proof}

\begin{qs}
	assume $ a>1 $. Prove$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\frac{\log_a n}{n} = 0 $
\end{qs}
\begin{proof}
	$\frac{1}{n}\log_a n = \log_a \sqrt[n]{n}$. We already know that $  \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\sqrt[n]{n} = 1 $, $ \log_a 1 = 0 $.\\
	$\forall \epsilon >0, \exists N \in \mathbb{N}^+, N = \max\{2,[\frac{4}{\epsilon^2}]\}. \forall n \geqslant N, |\sqrt[n]{n}-1| < \epsilon$.\\
	\color{red}$ a>1 $, and $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\sqrt[n]{n} = 1 $. $ \therefore  $ when $ n\rightarrow \infty $, $ \sqrt[n]{n}<a^\epsilon $, take logarithm on base of a, we can get $ \frac{1}{n}\log_a {n}<\epsilon $ 	\\
	\color{black}
%	$ \log_a \sqrt[n]{n} < \log_a(1+\epsilon) $.
	$ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty} \frac{\log_a n}{n} = 0 $
\end{proof}



\section{收敛数列的基本性质}
\date{2021.5.6}
收敛数列的性质
\begin{enumerate}
	\item 收敛数列的极限是唯一的
	\item 收敛数列一定有界
	\item 收敛数列的比较定理，包括保号性定理
	\item 收敛数列满足一定的四则运算规则
	\item 收敛数列的每一个子列一定收敛于同一极限
\end{enumerate}
\subsection{思考题}
\begin{qs}
	1. $ \{a_n\} $ 收敛, $ \{b_n\} $ 发散, $ \{a_n+b_n\} $ 发散,  $ \{a_n\cdot b_n\} $ 可能收敛，可能发散.\\
	2. $ \{a_n\}, \{b_n\} $ 都发散, $ \{a_n+b_n\} $ 可能收敛，可能发散 (ex: $ n+-n $,   $n+-2n $),  $ \{a_n\cdot b_n\} $ 发散(?).\\
	3. $ a_n\leqslant b_n \leqslant c_n $, $ n\in\mathbb{N}_+ $. 已知$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(c_n-a_n)=0 $. 问数列$ \{b_n\} $是否收敛？\\
	4. $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(\frac{1}{n+1} + \cdots + \frac{1}{2n}) $\\
	5. $ a_n\rightarrow a(n\rightarrow 0) $. $ \forall n, b<a_n<c $. 是否成立$ b<a<c $?\\
	6. $ a_n \rightarrow a(n\rightarrow 0) $. and $ b\leqslant a\leqslant c  $, 是否存在$ N\in\mathbb{N}_+ $, s.t. 当$ n>N $时，成立$ b\leqslant a_n \leqslant c$\\
	7. 已知$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n = 0 $, 问:是否有$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} (a_1a_2\dots a_n) = 0 $. 反之如何?
\end{qs}
\begin{proof}5.4\\
	\begin{equation*}
		 \frac{n}{2n} \leqslant \frac{1}{n+1} + \cdots + \frac{1}{2n}  \leqslant \frac{n}{n+1}
	\end{equation*}
	$ \because 
	\lim\limits_{n\rightarrow\infty} 
	\frac{n}{2n} = \frac{1}{2}
	\lim\limits_{n\rightarrow\infty} 
	\frac{n}{n+1} = 1
	$, $ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(\frac{1}{n+1} + \cdots + \frac{1}{2n} ) $ 收敛.
	\begin{align*}
		\frac{1}{n+1} + \cdots + \frac{1}{2n}
		&= \frac{1}{n}(\frac{1}{1+\frac{1}{n}} + \frac{1}{1+\frac{2}{n}} + \cdots + \frac{1}{1+\frac{n}{n}})\\
		&= \int_{0}^{1}\frac{1}{1+x}\text{d}x\\
		&= \ln(1+x)|_0^1 = \ln{2}
	\end{align*}
	$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(\frac{1}{n+1} + \cdots + \frac{1}{2n})=\ln{2}  $	
\end{proof}
\begin{proof}5.5\\
	不成立，应当为小于等于号。b=0, c=2, $ a_n = \frac{1}{n} $, $ \lim_{n\rightarrow\infty}a_n = 0 = c $.
\end{proof}
\begin{proof}5.6\\
	不成立。$ a=0,b=0,c=2 $, $ a_n = (-1)^n\frac{1}{n} $.\\
	$ b\leqslant a\leqslant c $, but $ (-1)^{2n+1}\frac{1}{2n+1}<0=b $.
\end{proof}
\begin{proof}
	$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n=0, a_n = \frac{1}{n} $.$ a_1a_2\dots a_n = \frac{1}{n!}, \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\frac{1}{n!}=0 $.\\
	$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n=0 \rightarrow \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(a_1a_2\dots a_n)=0 \qquad\checkmark$\\
	$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(a_1a_2\dots a_n)=0 \rightarrow \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n=0 \qquad\times$\\
	$ |a_n|<\epsilon $, $ |a_{N+1}\dots a_n|<\epsilon^{n-N}<\epsilon $,	$ a_n <\sqrt[n]{\epsilon} $.\\
	for example, $ a_n = \frac{n}{n+1}, a_1 = \frac{1}{2}, a_2=\frac{2}{3},\dots,a_n=\frac{n}{n+1} $.\\
	\begin{align*}
	 a_1a_2\dots a_n = \frac{1}{2}\cdot\frac{2}{3}\cdots\frac{n}{n+1} = \frac{1}{n+1} . \\
	\lim\limits_{n\rightarrow\infty}
	(a_1a_2\dots a_n) \\=  
	\lim\limits_{n\rightarrow\infty}
	\frac{1}{n}
	=0
\end{align*}	
but $ 	\lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n=$  $	\lim\limits_{n\rightarrow\infty}
\frac{n}{n+1} = 1 \neq 0  $
\end{proof}

研究数列收敛方面的两个基本工具:\\
1. 夹逼定理.\\
2. 单调有界数列的收敛定理.

\begin{example}2.2.2
	$ \lim_{n\rightarrow\infty}\frac{x_n-1}{x_n+a} = 0 $, \\
	prove $ \lim_{n\rightarrow\infty}x_n=a $
\end{example}
\begin{proof}
	$\forall \epsilon >0, \exists N \in \mathbb{N}^+. \forall n \geqslant N, |\frac{x_n-1}{x_n+a}- 0| < \epsilon$.\\
	$ |{x_n-1}|< \epsilon|{x_n+a}| < 4a\cdot \epsilon $.(这个4是怎么取得的?)\\
	$ |x_n-a|<\epsilon|x_n+a| = \epsilon|(x_n-a)+2a|\leqslant \epsilon(|x_n-a|+2a) $.\\
	限制 $ \epsilon<1 $, $ |x_n-a|<2\epsilon|a|/(1-\epsilon) $.\\
	限制 $ \epsilon<\frac{1}{2} $, $ |x_n-a|<2\epsilon|a|/(1-\epsilon)<4|a|\epsilon $.\\
	Let $ \epsilon'=4a\epsilon  $, $ |{x_n-1}|<\epsilon' $. $ \therefore \lim\lim_{n\rightarrow\infty}x_n = a $.	
\end{proof}

\begin{example}2.2.3
	$ a>0, b>0$ , 计算$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(a_n+b_n)^\frac{1}{n} $.
\end{example}
\begin{proof}
	Suppose $ a\leqslant b $.\\
	$ b = (b^b)^{\frac{1}{n}}<(a^n+b^n)^{\frac{1}{n}} \leqslant (2b^n)^{\frac{1}{n}}$.\\
	$ b<(a^n+b^n)^\frac{1}{n}\leqslant\sqrt[n]{2}b, \lim\limits_{n\rightarrow\infty} = 1 $.夹逼定理.\\
	$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(a^n+b^n)^{\frac{1}{n}} = \max\{a,b\} $.\\
	两数n次方之和再开n次根号的结果由较大的值决定, a,b中较大的值为这个数的主要部分.
\end{proof}

\begin{example}2.2.4
	$ a_n  =\frac{1!+2!+\dots+n!}{n!}, n\in\mathbb{N}^+ $
\end{example}
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n= 1 $

\begin{example}
	$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\frac{n^3+n-7}{n+3} = +\infty $
\end{example}

\begin{example}
	$ H_n = 1+\frac{1}{2}+\dots+\frac{1}{n} $
\end{example}
调和级数$ H_n $ 发散.

\subsection{练习2.2.4}

\begin{proof}1.\\
	$ \{a_n \}$收敛于$ a $, $ \rightarrow $ 两个子列$ \{a_{2n}\}, \{a_{2n+1}\} $均收敛于$ a $.\\
	两个子列$ \{a_{2n}\}, \{a_{2n+1}\} $均收敛于$ a $, $ \rightarrow $ $ \{a_n \}$收敛于$ a $.\\
\end{proof}

2.
应用夹逼定理\\
(1). 给定$ p $个正数$ a_1, a_2, \dots ,a_p $. 求$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\sqrt[n]{a_1^n+a_2^n+\dots a_p^n} $.\\
Let$ a_s = \max_{1\leqslant i \leqslant p}\{a_1,a_2,\dots, a_p\} $.\\

\begin{solve}(1).
	\begin{equation*}\label{ex2.2.4Ex2}
		a_s = (a_s^n)^\frac{1}{n}
		<
		(a_1^n+a_2^n+\dots a_p^n)^\frac{1}{n}
		\leqslant
		(p a_s^n)^\frac{1}{n}=p^\frac{1}{n}a_s
	\end{equation*}
$ n\rightarrow\infty, p^\frac{1}{n}\rightarrow 1 $.$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(a_1^n+a_2^n+\dots a_p^n)^\frac{1}{n} = a_s $
\end{solve}

(2). $ x_n= \frac{1}{\sqrt{n^2+1}}+\frac{1}{\sqrt{n^2+2}}+\dots+\frac{1}{\sqrt{n^2+n}} $, $ n\in \mathbb{N}_+ $. 求$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} x_n $
\begin{solve}(2).
\begin{equation*}
	\frac{2n+1}{(n+1)}\leqslant x_n\leqslant \frac{2n+1}{\sqrt{n^2+1}}
\end{equation*}
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\frac{2n+1}{n+1}=2 $, 
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\frac{2n+1}{\sqrt{n^2+1}}=2 $.
$ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty} x_n = 2 $
\end{solve}

(3). $ a_n = (1+\frac{1}{2}+\dots+\frac{1}{n})^{\frac{1}{n}} $, $ n\in\mathbb{N}_+ $. 求$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n $
\begin{solve}(3).
	\begin{equation*}
		1=(\frac{n}{n})^\frac{1}{n} < a_n \leqslant (1\cdot n)^\frac{1}{n}=\sqrt[n]{n}
	\end{equation*}
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} \sqrt[n]{n}=1 $, $ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n = 1$
\end{solve}

(4). $ a_n>0 $. $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n = a $, $ a>0 $. 证明$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} \sqrt[n]{a_n}=1 $
\begin{proof}
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n = a $\\
$\forall \epsilon >0, \exists N \in \mathbb{N}^+. \forall n \geqslant N, |a_n-a| < \epsilon$.
\begin{equation*}
	0<a-\epsilon<a_n<a+\epsilon
\end{equation*}
$ \therefore \sqrt[n]{a-\epsilon}<\sqrt[n]{a_n}<\sqrt[n]{a+\epsilon} $.\\
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\sqrt[n]{a-\epsilon} = 1 $,
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\sqrt[n]{a+\epsilon} = 1 $. $ \therefore  \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\sqrt[n]{a_n} = 1  $.
\end{proof}

3. (1).
$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(1+x)(1+x^2)\dots(1+x^{2^n}) = \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\prod_{i=1}^{2^n}(1+x^i) $, $ |x| <1 $.
\begin{solve}3.(1).
	\begin{align*}
		&|x|<1,\quad 1>x^2>x^4>\dots>x^{2^n}>0&\\
		&x\in(0,1)\quad 1<(1+x)(1+x^2)\dots(1+x^{2^n})<(1+x)^{n+1}\quad &\lim_{n\rightarrow\infty}(1+x)^{n+1}=1\\
		&x\in(-1,0)\quad 0<(1+x)(1+x^2)\dots(1+x^{2^n})<(1+x)(1+x^2)^{n}\quad &\lim_{n\rightarrow\infty}(1+x)(1+x^2)^{n}=1\\
	\end{align*}
\end{solve}
\begin{solve}3.(1). another way
	\begin{align*}
		 &\lim_{n\rightarrow\infty} (1+x)(1+x^2)\dots(1+x^n)\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty} \frac{(1-x)(1+x)(1+x^2)\dots(1+x^n)}{1-x}\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty} \frac{(1-x^{2^{n+1}})}{1-x}\\
		=&\frac{1}{1-x}
	\end{align*}
\end{solve}


\begin{solve}3. (2).
	\begin{align*}
		&\lim_{n\rightarrow\infty}(1-\frac{1}{2^2})(1-\frac{1}{3^2})\dots(1-\frac{1}{n^2})\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}
		 \frac{1}{2}\cdot\frac{3}{2}\cdot
		 \frac{2}{3}\cdot\frac{4}{3}\cdot
		 \frac{3}{4}\cdot\frac{5}{4}\cdot
		 \frac{4}{5}\cdot\frac{6}{5}\cdot
		 \dots
		 \frac{n-1}{n}\cdot\frac{n+1}{n}\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{1}{2}\frac{n+1}{n}\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{1}{2}		 
	\end{align*}
\end{solve}

\begin{solve}3. (3).
	\begin{align*}
		&\lim_{n\rightarrow\infty}\Big(1-\frac{1}{1+2}\Big)\Big(1-\frac{1}{1+2+3}\Big)\dots\Big(1-\frac{1}{1+2+\dots+n}\Big)\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\Big(1-\frac{2}{3\times2}\Big)\Big(1-\frac{2}{4\times3}\Big)\dots\Big(1-\frac{2}{(n+1)\times{n}}\Big)\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\Big(\frac{3\times2-2}{3\times2}\Big)\Big(\frac{4\times3-2}{4\times3}\Big)\dots\Big(\frac{(n+1)\times{n}-2}{(n+1)\times{n}}\Big)\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\Big(\frac{4}{3\times2}\Big)\Big(\frac{10}{4\times3}\Big)\dots\Big(\frac{n^2+n-2}{(n+1)\times{n}}\Big)\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\Big(\frac{1\times4}{3\times2}\Big)\Big(\frac{2\times5}{4\times3}\Big)\dots\Big(\frac{(n-2)\times(n+1)}{n\times(n-1)}\Big)\Big(\frac{(n-1)\times(n+2)}{(n+1)\times{n}}\Big)\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{1}{3}\times\frac{n+2}{n}\\
		=&\frac{1}{3}
	\end{align*}	
\end{solve}

\begin{align*}
	&\lim_{n\rightarrow\infty}[\frac{1}{1\cdot2}+\frac{1}{2\cdot3}+\dots+\frac{1}{n\cdot(n+1)}]\\
	=&\lim_{n\rightarrow\infty} \frac{1}{1}-\frac{1}{2}+\frac{1}{2}-\frac{1}{3}+\dots+\frac{1}{n}-\frac{1}{n+1}\\
	=&\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{1}{1}-\frac{1}{n+1}\\
	=&\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{n}{n+1}\\
	=&1
\end{align*}

\begin{solve}
	3.(4).
	\begin{align*}
		&\lim_{n\rightarrow\infty}\Big[\frac{1}{1\cdot2\cdot3}+\frac{1}{2\cdot3\cdot4} +\dots +\frac{1}{n\cdot(n+1)\cdot(n+2)} \Big]\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{1}{2}\Big(\frac{1}{1\cdot2}-\frac{1}{2\cdot3}\Big)+\frac{1}{2}\Big(\frac{1}{2\cdot3}-\frac{1}{3\cdot4}\Big)+\dots+\frac{1}{2}\Big(\frac{1}{n(n+1)}-\frac{1}{(n+1)(n+2)}\Big)\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{1}{2}\Big(\frac{1}{1\cdot2}-\frac{1}{(n+1)(n+2)}\Big)\\
		=&\frac{1}{2}\times\frac{1}{2}\\
		=&\frac{1}{4}
	\end{align*}
\end{solve}
\begin{solve}
	3.(5).
	\begin{align*}
		&\lim_{n\rightarrow\infty}\sum_{k=1}^{n}\frac{1}{k(k+1)\dots(k+\gamma)},
		\qquad \text{其中}\gamma\text{为正整数}\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty} \sum_{k=1}^n \frac{1}{\gamma} \Big[\frac{1}{k(k+1)\dots(k+\gamma-1)}-\frac{1}{(k+1)(k+2)\dots(k+\gamma)}\Big]\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{1}{\gamma}
		\Big[\sum_{k=1}^n \frac{1}{k(k+1)\dots(k+\gamma-1)}-\sum_{k=1}^n \frac{1}{(k+1)(k+2)\dots(k+\gamma)}\Big]\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty} \frac{1}{\gamma}\Big[\frac{1}{\gamma^{\underline{\gamma}}}-\frac{1}{(n+\gamma)^{\underline{\gamma}}}\Big]\\
		=&\lim_{n\rightarrow\infty} \frac{1}{\gamma}\Big[\frac{1}{\gamma!}-\frac{1}{(n+\gamma)^{\underline{\gamma}}}\Big]\\
		=&\frac{1}{\gamma}\cdot\frac{1}{\gamma!}		
	\end{align*}	
\end{solve}
其中 $ x^{\underline{n}} = x(x-1)(x-2)\dots(x-n+1) $, 称为下阶乘. 而$ x^{\overline{n}} = x(x+1)(x+2)\dots(x+n-1) $, 称为上阶乘. 
% 公式下划线 上划线 \underline{text}  $\overline{text}$

\begin{qs}
	2.2.4-4
	$ S_n = a+3a^2+\dots+(2n-1)a^n $, $ |a|<1 $. 求$ \{S_n\} $的极限.
\end{qs}
\begin{solve}
	\begin{align*}
		S_n-aS_n
		&=a+3a^2+\dots+(2n-1)a^n\\
		&\qquad-\;\,a^2-\dots+(2n-3)a^n-(2n-1)a^n+1\\
		&=a+2a^2+\dots+2aa^n-(2n-1)a^{n+1}\\
		&=2(a+a^2+\dots+a^n)-a-(2n-1)a^{n+1}\\
		&=2\cdot{a}\frac{1-a^{n+1}}{1-a}-a-(2n-1)a^{n+1}
	\end{align*}
	$ |a|<1 $, $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n=0 $\\
	$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(S_n-aS_n) = (1-a)\lim\lim_{n\rightarrow\infty}S_n $
	\begin{align*}
		\lim_{n\rightarrow\infty}(S_n-aS_n)
		&=\lim_{n\rightarrow\infty}
		2a\cdot\frac{1-a^{n+1}}{1-a}-a-(2n-1)a^{n+1}\\
		&=2a\cdot\frac{1}{1-a}-a\\
		&=a\Big(\frac{2}{1-a}-a\Big)\\
		&=a\frac{1+a}{1-a}
	\end{align*}
$ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty} S_n = \frac{a(a+1)}{(1-a)^2} $
\end{solve}

\begin{solve}
	2.2.4-5
	设 $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} x_n = A>0 $. 取$ \epsilon = \frac{A}{2} $, 则 $ \exists N\in\mathbb{N}_+ $. $ \forall n>N $. 成立 $ |x_n-A|<\frac{A}{2} $ 
	\begin{equation*}
		A-\frac{A}{2}<x_n<A+\frac{A}{2}, \frac{A}{2}<x_n<\frac{3A}{2}
	\end{equation*}
	即$ x_n>\frac{A}{2} $.\\
	令$ m = \min\{x_1,x_2,\dots,x_N,\frac{A}{2}\} >0 $. 则$ m $为$ \{x_n\} $的正下界.\\
	不一定有最小数的例子 $ x_n = 1+\frac{1}{n} $. $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}x_n = 1 $, 下界 $ m=  \frac{1}{2} $. 但$ \{x_n\} $取不到下界.
\end{solve}

\begin{proof}
	2.2.4-6
	$ \because\lim\limits_{n\rightarrow\infty} a_n = +\infty $. $ \forall M>0, \exists N\in\mathbb{N}_+, \forall n>N, a_n>M $.\\
	$ m = \min\{a_1,a_2,\dots,a_N,M\} $, 但$ M $在数列$ \{a_n\} $中不一定取的到!\\
	$ M=a_1+1 $, $ \exists N_1\in\mathbb{N}_+, \forall n>N_1, a_n>M>a_1 $\\
	则 $ m = \min\{a_1,a_2,\dots,a_{N_1}\} $ 为数列的最小数.	
\end{proof}

\begin{proof}
	2.2.4-7 构造数列\\
	不妨设无界数列$ \{a_n\} $ 无上界.\\
	$ \forall M\in\mathbb{R}, \exists N\in\mathbb{N}_+, \forall n_k>N, a_{n_k}>M $.\\
	取$ M_1 = 1 $, 则$ \exists n_1\in\mathbb{N}_+ $ s.t. $ a_{n_1}>M_1 $.\\
	取$ M_2 = \max\{a_n, 2\} $, $ \exists n_2\in\mathbb{N}_+ $ s.t. $ a_{n_2}>M_2 $.\\
	以此类推，构造数列$ \{a_{n_k}\} $. s.t.$ a_{n_k}>k $. 即$ a_{n_k} $为无穷大量.
\end{proof}

\begin{proof}
	2.2.4-8 证明$ \{a_n\}, a_n = \tan{n} $发散.\\
	构造$ a_n $的发散子列即可.
	已知$ \tan{\frac{\pi}{2}}=\infty $, $ \pi $是一个无理数,因此存在数列$ \{b_n\} $, $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} b_n = \frac{\pi}{2} $.
\end{proof}


\begin{proof}
	2.2.4-8 证明$ \{a_n\}, a_n = \tan{n} $发散.参考别人的答案\\
	由于 $ \{\sin{ 2n}\} $ 极限不存在, 又 
%	sin 2n =
%	2 sin n cos n
%	sin2 n + cos2 n
%	⇒ sin 2n =
%	2 tan n
%	1 + tan2 n
\begin{align*}
	\sin{2n}	&=2\sin{n}\cos{n} = \frac{2\sin{n}\cos{n}}{\sin^2{n}+\cos^2{n}}\\
	&=\frac{2\tan{n}}{\tan^{n}+1}
\end{align*}	
	若 $ \{\tan n\} $ 极限存在 $ \rightarrow $  $ \{\sin{ 2n}\} $  极限存在, 矛盾.\\
	故 $ \{\tan n\} $ 极限不存在.
\end{proof}

\begin{qs}
	2.2.4-9 $ S_n = \frac{1}{1^p}+\frac{1}{2^p}+\dots+\frac{1}{n^p}, \quad n\in\mathbb{N}_+ $.
	$ S_n $在 1. $ p\leqslant 0 $, 2. $ 0<p<1 $情况下均发散
\end{qs}
\begin{proof}
	1. $ p\leqslant 0 $. $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} n^{-p}=\infty $, $ S_n $发散.\\
	2. $ 0<p<1 $. $ \frac{1}{n^p}>\frac{1}{n} $. $ \because H_n = \sum_{k=1}^n \frac{1}{k} $(调和级数)发散, $ S_n>H_n $,$ \therefore \{S_n\} $也发散.
\end{proof}

\date{2021.5.11}
ex2.3.5 $ 0<b<a $令$ a_0= a, b_0=b $递推公式 
\begin{equation}\label{GaussAGineq}
	a_n = \frac{a_{n-1}+b_{n-1}}{2}, b_n = \sqrt{a_{n-1}b_{n-1}}, \quad n\in\mathbb{N}_+
\end{equation}
定义数列{$ a_n $},{$ b_n $}. 证明这两个数列收敛于同一个极限 $ AG(a,b) $.\\

由AG不等式 $ a>\frac{a+b}{2}>\sqrt{ab}>b>0 $, 
利用单调有界数列收敛原则可以证明上述结论.

\begin{equation}\label{AGineqAns}
	AG(a,b)=\frac{\pi}{2G}
\end{equation}
如果令$ a_1 = \frac{a+b}{2}, b_1 = \sqrt{ab} $. 则
\begin{equation}\label{GaussAGineqInt}
	G = \int_{0}^{\frac{\pi}{2}}\frac{\text{d}\phi}{\sqrt{a^2\cos^2\phi+b^2\sin^2\phi}} 
	  = \int_{0}^{\frac{\pi}{2}}\frac{\text{d}\theta}{\sqrt{a_1^2\cos^2\theta+b_1^2\sin^2\theta}} 
\end{equation}

上面这个公式是怎么得到的:\\
参考菲赫金哥尔茨 - 微积分学教程. 第二卷 315小节的 高斯公式, 蓝登变换.\\
\begin{equation}\label{GaussAGineqInt001}
	G = \int_{0}^{\frac{\pi}{2}}\frac{\text{d}\phi}{\sqrt{a^2\cos^2\phi+b^2\sin^2\phi}} \qquad (a>b>0)
\end{equation}
这里令
\begin{equation}\label{LandenTf}
	\sin\phi = \frac{2a\sin\theta}{(a+b)+(a-b)\sin^2\theta}
\end{equation}
$ \theta \in[0,\frac{\pi}{2}] \rightarrow  \phi \in[0,\frac{\pi}{2}] $,
取微分
\begin{equation}\label{AGdiff}
	\cos\phi\text{d}\phi = 2a\frac{(a+b)-(a-b)\sin^2\theta}{[(a+b)+(a-b)\sin^2\theta]^2}\cos\theta\text{d}\theta
\end{equation}
但是
\begin{equation}\label{AGcos}
	\cos\phi = \frac{\sqrt{(a+b)^2-(a-b)^2\sin^2\theta}}{(a+b)+(a-b)\sin^2\theta}\cos\theta.
\end{equation}
(\ref{AGdiff}) / (\ref{AGcos}), 两式相除, 得到
\begin{equation}
	\text{d}\phi = 2a\frac{(a+b)-(a-b)\sin^2\theta}{(a+b)+(a-b)\sin^2\theta}\frac{\text{d}\theta}{\sqrt{(a+b)^2-(a-b)^2\sin^2\theta}}
\end{equation}
另一方面
\begin{equation}
	\sqrt{a^2\cos\^\phi+b^2\sin^2\phi} = a\frac{(a+b)-(a-b)\sin^2\theta}{(a+b)+(a-b)\sin^2\theta}
\end{equation}
因而
\begin{equation}
	\frac{\text{d}\phi}{\sqrt{a^2\cos\^\phi+b^2\sin^2\phi} }
	= \frac{\text{d}\theta}{\sqrt{(\frac{a+b}{2})^2\cos^2\theta+ab\sin^2\theta}}.
\end{equation}
如果令$ a_1 = \frac{a+b}{2}, b_1 = \sqrt{ab} $, 则
\begin{equation}\label{key}
	G= \int_{0}^{\frac{\pi}{2}}\frac{\text{d}\phi}{\sqrt{a^2\cos^2\phi+b^2\sin^2\phi}}
	=\int_{0}^{\frac{\pi}{2}}\frac{\text{d}\theta}{\sqrt{a_1^2\cos^2\theta+b_1^2\sin^2\theta}}
\end{equation}
反复应用该公式,得到
\begin{equation}
		G= \int_{0}^{\frac{\pi}{2}}\frac{\text{d}\phi}{\sqrt{a_n^2\cos^2\phi+b_n^2\sin^2\phi}},\qquad(n=1,2,3,\dots)
\end{equation}
\begin{equation}
	\frac{\pi}{2a_n}<G<\frac{\pi}{2b_n}
\end{equation}
积分$ G $可以归结到第一类全椭圆积分 $ K(k) = (1+k_1)K(k_1) = \frac{\pi}{2}(1+k_1)(1+k_2)\dots(1+k_n) $
\begin{equation}\label{ellipIntI}
	\int_{0}^{\frac{pi}{2}}\frac{\text{d}\phi}{\sqrt{1-k^2\sin^2\phi}} 
	= (1+k_1)\int_{0}^{\frac{pi}{2}}\frac{\text{d}\theta}{\sqrt{1-k_1^2\sin^2\theta}}
\end{equation}
其中\\ 
$ a_1 = \frac{1+\sqrt{1-k^2}}{2} = \frac{1+k'}{2}, b_1 = \sqrt{k'} $\\
$ k_1 = \frac{\sqrt{a_1^2-b_1^2}}{a_1} = \frac{1-k'}{1+k'}, \frac{1}{a_1} = 1+k_1 $


\section{2.3 单调数列}
\date{2021.05.12}
\begin{example}2.3.6
	\begin{align*}
		\frac{a_{n+1}}{a_n}
		&=\frac{\frac{1!+2!+\dots+(n+1)!}{(n+1)!}}{\frac{1!+2!+\dots+n!}{n!}}\\
		&=\frac{1}{n+1}\frac{1!+2!+\dots+(n+1)!}{1!+2!+\dots+n!}\\
		&=\frac{3+3!+\dots+(n+1)!}{(n+1)1!+(n+1)2!+\dots+(n+1)!}
	\end{align*}
\end{example}
\begin{solve}
	$ n>2 $时, 分母每一项大于等于分子对应项.. $ n>2 $后{$ a_n $}单调减少. 由于0是下界,因此$ a_n $单调有界, 数列收敛.
	\begin{align*}
		a_{n+1}
		&=\frac{1!+2!+\dots+(n+1)!}{(n+1)!}\\
		&=\frac{1!+2!+\dots+n!}{n!}\frac{1}{n+1}+1\\
		&=1+\frac{a_n}{n+1}
	\end{align*}
设$ n\rightarrow\infty $时, $ a_n\rightarrow a $
\begin{equation*}
	a = 1+\Big(\frac{1}{n+1}\rightarrow0\Big) = 1+0,\qquad\therefore a = 1
\end{equation*}
$ \therefore \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n = \lim\limits_{n\rightarrow\infty}\frac{1!+2!+\dots+n!}{n!} = 1 $
\end{solve}

\subsection{2.3.2 练习题}
\begin{qs}
	证明, 若{$ x_n $}单调, 则{$ |x_n| $}至少从某项开始后单调, 又问: 反之如何?
\end{qs}
\begin{proof}
	分类讨论, 不妨设$ x_1 \geqslant 0 $\\
	1. {$ x_n $}单调递增, {$ |x_n| $}从第一项开始单调.\\
	2. {$ x_n $}单调递减, 且$ |x_n| \geqslant 0 $. {$ |x_n| $}从第一项开始单调.\\
	3. {$ x_n $}单调递减, 且$ \exists N $ s.t.  $ x_n <0 $(第一个负数项). 则{$ |x_n| $}从第$ N $项($ x_N $)开始单调.\\
	反之该结论不成立.\\
	反例: $ x_n =\frac{(-1)^n}{n} $, {$ |x_n| $}单调递减.
	但$ x_{2k} = \frac{1}{2k} >0 >x_{2k-1} = \frac{-1}{2k-1} $
\end{proof}

\begin{qs}
	设{$ a_n $}单调增加, {$ b_n $}单调减少, 且有$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(a_n-b_n)=0 $.\\
	证明: 数列{$ a_n $}和{$ b_n $}都收敛, 且极限相等.
\end{qs}
\begin{proof}
	$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(a_n-b_n) = 0 $, $ \forall \epsilon > 0, \exists N\in\mathbb{N}_+, \text{s.t.} \forall n>N, |a_n-b_n-0|< \epsilon $.\\
	$ b_n-\epsilon <a_n<b_n+\epsilon $, 同时有 $ a_n-\epsilon <b_n<a_n+\epsilon $.\\
	{$ b_n $}单调减少, $ \therefore \exists N_2, \forall m<N_2 $, $ b_m>b_n+\epsilon $.\\
	使用反证法证明$ b_m $是{$ a_n $}的上界.\\
	假设$ b_m $不是{$ a_n $}的上界， 则存在$ a_{n}>b_m >b_{n}+\epsilon $, 这与$ |a_n-b_n|<\epsilon $矛盾.\\
	$ \therefore b_m $是{$ a_n $}的上界,根据单调有界收敛准则, {$ a_n $}收敛. 同理可证{$ b_n $}收敛. $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}(a_n-b_n)=0 $. $ \therefore  $$ \lim\limits_{n\rightarrow\infty}a_n = \lim\limits_{n\rightarrow\infty}b_n $.
\end{proof}

\begin{qs}
	按照极限定义证明:\\
	\begin{enumerate}
		\item  单调增加有上界的数列的极限不小于数列中的任何一项.
		\item  单调减少有下界的数列的极限不大于数列中的任何一项.
	\end{enumerate}
\end{qs}

\begin{qs}
	设 $ x_n = \frac{2}{3}\cdot \frac{3}{5}\cdots\frac{n+1}{2n+1} $, $ n\in\mathbb{N}_+ $, 求数列{$ x_n $}的极限.
\end{qs}
\begin{solve}
	\begin{equation}\label{2.3.2-4-001}
		\frac{x_{n+1}}{x_n} = \frac{(n+1)+1}{2(n+1)+1} = \frac{n+2}{2n+3} < 1.\qquad (n>0)
	\end{equation}
{$ x_n $}单调递减. $ \because x_n>0 $, $ \therefore  ${$ x_n $}有下界, {$ x_n $}收敛.\\
\begin{equation*}
	\lim_{n\rightarrow\infty}\frac{x_{n+1}}{x_n} = \lim_{n\rightarrow\infty} \frac{n+2}{2n+3}  =\frac{1}{2}
\end{equation*}
$ \Big(\frac{1}{2}\Big)^n < x_n < \Big(\frac{2}{3}\Big)^n $, 由夹逼定理, $ \lim\limits_{n\rightarrow\infty} x_n = 0 $
\end{solve}

\begin{qs}
	6. 在例题2.2.6的基础上证明: 当$ p>1 $时， 数列{$ S_n $}收敛. 其中
	\begin{equation*}
		S_n=1+\frac{1}{2^p}+\frac{1}{3^p}+\frac{1}{4^p}+\dots++\frac{1}{n^p}, \quad n\in\mathbb{N}_+
	\end{equation*}
($ S_n $就是p级数, 当$ p=1 $时为调和级数.)
\end{qs}
\begin{proof}
	{$ S_n $}单调递增, 记$ \frac{1}{2^{p-1}}  = r$, 则$ 0<r<1 $.
	\begin{align*}
		\frac{1}{2^p}+\frac{1}{3^p}&<\frac{1}{2^p}+\frac{1}{2^p} &= \frac{1}{2^{p-1}}&=r\\
		\frac{1}{4^p}+\frac{1}{5^p}+\frac{1}{6^p}+\frac{1}{7^p}&<\frac{1}{4^p}+\frac{1}{4^p}+\frac{1}{4^p}+\frac{1}{4^p} &= \frac{1}{4^{p-1}}&=r^2\\
		\frac{1}{(2^k)^p}+\dots+\frac{1}{(2^{k+1}-1)^p}&<\frac{1}{(2^k)^p}+\frac{1}{(2^k)^p}+\dots+\frac{1}{(2^k)^p} &= \frac{1}{(2^k)^{p-1}}&=r^k
	\end{align*}
\end{proof}